受美國施壓跪低？ 美媒：永興島上防空導彈已移除

中國被指持續將南海島礁「軍事化」，更在島礁上部署反艦導彈與地對空導彈系統。惟據美國媒體報道，在美國拒絕邀請中國參加環太平洋軍演後，中國近日已疑似移除其中一個島嶼上的地對空導彈，不排除是美國施壓所致。對此中方暫未有回應。

美媒曾經報道，中國在5月時被確認在南海島礁上部署鷹擊12反艦導彈和紅旗9B中遠程地對空導彈。美國國防部發言人羅根（Chris Logan）曾表明，美國有足夠證據證明中國已在南海爭議島礁部署反艦導彈、地對空導彈以及電子干擾發射機，形容此舉加劇南海緊張形勢。

惟有美媒報道指，根據上周六（2日）的衞星圖像顯示，其中一個南海島礁永興島上的紅旗 9防空導彈發射台、電子干擾武器及巡航導彈及其偽裝網已被移除。有分析認為，中國可能因美國施壓作出調整，但亦有可能是將導彈轉移到其他島礁。

雖然中國一直強調對南海有無可爭辯的主權，但是美國在今年香格里拉峰會曾明確表示，為了回應中國將南海軍事化，已拒絕邀請中國參加環太平洋軍演。美國國防部長馬蒂斯更指，如果中國不改變自己的行為，今後將面臨更為嚴重的懲罰。

贏國又贏

雜種你唔係驚下話

移防軍事設施若然屬實的話，中國勢將成為大贏家

美國中空城計，中国又成最大贏家

大佬呀
美帝上次調十幾隻f22過黎呀
個島擺滿晒垃圾紅旗郁都無用啦
咁咪收返埋佢算囉

華嬸警告唔好碰瓷喎, 宜家D瓷收埋曬算點呀

佢係

隻5毛dewi成日兇番轉頭話美國阻止到中國軍事擴張未
以後一律塞呢單新聞落佢把口度

美國佬真易昆

習總=諸葛亮再世

又贏

解放軍根本只係一隻紙老虎，緬甸炮轟雲南，印度出兵西藏，共匪都唔敢還擊，可見一斑